

 * ***DEŇ DEVIATY***  OCHTINSKÁ ARAGONITOVÁ JASKYŇA A HRAD KRÁSNA HÔRKA Cesta pod Tatry vlakom, ku jaskyni a pod hrad autom  OCHTINSKÁ ARAGONITOVÁ JASKYŇA - nádherný prírodný podzemný útvar. Na svete sú sprístupnené len 3 aragonitové jaskyne: Ochtinská, jedna v Argentíne a jedna v Mexiku. Je zaradená do Zoznamu kultúrneho a prírodného dedičstva UNESCO. Fotografovať som nefotil, 10 euro sa mi na dôchodcu zdalo byť veľa pri nezaručenej kvalite fotografií (v jaskyni som ešte nefotil).   Aspoň jedna fotka dôchodcu s vnučkami pred vchodom do jaskyne  HRAD KRÁSNA HÔRKA - národná kultúrna pamiatka neďaleko Rožňavy. Spolu s neďalekým kašteľom Betliar patria k najväčším perlám Gemera. Preslávil ju aj Móric Jókai vo svojom románe Levočská biela pani. 
  Hrad Krásna Hôrka sa vypína v plnej kráse   Idyla pod hradom   Nádvorie hradu   Nádherný historický nábytok   Pohľad z hradu na obec Krásnohorské Podhradie  ***DEŇ DESIATY***  KEŽMAROK, POPRAD a SPIŠSKÁ SOBOTA  KEŽMAROK - mesto s bohatou históriou, podľa mňa najkrajšie slovenské mesto   Nádvorie kežmarského hradu   Staré malebné domčeky ako z rozprávky   Grécko-katolícky kostol   
 Krásny starý evanjelický drevený kostol. Žiaľ, vstupné s možnosťou fotografovania 15 euro sa mi na dôchodcovské vrecko zdalo priveľa. Keď som tu bol ostatný raz, pofotil som to, vtedy vstupné bolo dobrovoľné, čo človek vložil do pokladničky pri vchode. Ale s odchodm starého počítača kedysi odišli s ním aj všetky fotografie, čo v ňom boli uložené  POPRAD - brána do našich veľhôr Vysoké Tatry   Centrum mesta   Zo starej fabrickej budovy krásne upravená Tatranská galéria 
 SPIŠSKÁ SOBOTA - kedysi bohaté spišské mestečko, dnes súčasť Popradu. Je zapísaná do Zoznamu kultúrneho a prírodného dedičstva UNESCO   Spišskosobotské námestie      Malebné straré domy bohatých mešťanov na námestí 
 ***DEŇ JEDENÁSTY*** 
 CESTA DOMOV - cesta krásna   Popri slovenskom mori - Liptovskej Mare   
  Chočské vrchy   Pohľad na začiatok Oravy z kraľovianskeho mosta. Vzadu vstrede Veľký Rozsutec v Malej Fatre  ***DEĎ DVANÁSTY***  SPIŠSKÁ NOVÁ VES A LEVOČA  SPIŠSKÁ NOVÁ VES - 
  Katoílícky kostol s najvyššou túrňou na Slovensku   Budova divadla   Moderné mesto   LEVOČA - mesto s bohatou históriou, zapísané do Zoznamu svetového kultúrneho a prírodného dedičstva UNESCO.   Mestské hradby so strážnymi vežami    Levočské námestie s farským kostolom so svetoznámym oltárom od Majstra Pavla, vedľa neho stará radnica (v čase návštevy reštavrovaná)   Domy na námestí  ***DEŇ TRINÁSTY*** BANSKÁ BYSTRICA a BREZNO  BANSKÁ BYSTRICA - staré bohaté banícke mesto    Námestie so známou šikmou vežou   Bystrický hrad s farským kostolom   Bývaé kasíno Hungária, neskoršie hlavná pošta   Dvaja najvyšší matičiari: Moyses - katolík a Kuzmány - evanjelik. Dokázali spojiť národ slovenský bez rozdielu vierovyznania  BREZNO - hlavné mesto Horehonia     Busta dramatika Jána Chalupku, ktorý chcel Brezno urobiť sídlom Matice slovenskej. Krátkozraká mestská rada to neodobrila, tak sa jej sídlom stal Turčiansky sv. Martin   Martin Rázus, spisovateľ a politik, predseda SNS 
 ***DEŇ ŠTRNÁSTY***  TRSTENÁ a TVRDOŠÍN  TRSTENÁ - mesto na poľých hraniciach    Rímsko-kstolícky farský kostol   Krásna práca ľudového umelca-rezbára  Keď som tak prechádzal Trstenou popri mne dôverne známej strojárskej fabrike na výrobu známych lesných kolesových traktorov LKT, mal som nepríjemné pocity, keď som nevidel žiaden pohyb, žiadne svetlo, žiaden ruch...  TVRDOŠÍN - okresné mesto na hornej Orave   Neskorogoticlký drevený kostolík, pôvodne postavený bez použitia jediného kúska kovu   Oltár dreveného kostolíka   Nádherná vnútorná výzdoba kostolíka s kazetovým maľovým stropom    Pokračovanie 

